預算案審議 陳茂波遭圍插

2018年05月10日

預算案審議 陳茂波遭圍插

■議會陣線朱凱廸

【本報訊】立法會審議財政預算案進入最後階段，預料最快今日完成三讀程序，昨日辯論中，除民主派提多項修訂，削減被指浪費公帑、表現欠佳部門預算外，不少民主派甚至有建制派表示不會投贊成票，令預算案未能高票通過。另有民主派和建制派議員批評，今次港府捱轟才決定補漏拾遺派錢是「交差心態」、「有好過冇」。

朱凱廸：派錢係交差心態

立法會昨繼續以全體委員會，辯論46個涉及財政司長陳茂波與14名民主派議員提出共67項修正案的總目。兩大陣營議員再批評陳未做好與民共享。

議會陣線朱凱廸斥，「（派錢）係純粹因為俾人鬧，鬧到無地自容……其實呢個咪即係完全係交差心態」，他建議來年當局「唔好再派糖，唔好再搞呢啲分化」，應該盈餘超越某個水平就將多出款額派給港人，「只要你（政府）嘅盈餘係超過譬如話500億，500億之後嘅錢全部一律平均分」。

工聯會陸頌雄亦不滿港府，指今次派錢「只能夠講係一個補鑊嘅措施，有好過冇」，強調「無差別嘅派錢本來係最好嘅方法，咁所以好希望政府真係要吸收今次慘痛嘅經驗」。

人民力量陳志全提出削減路政署2.7億元撥款，剛等於維修港珠澳大橋香港段，他斥責大橋未通車就要花巨額維修，故應削減有關開支。

會議至昨晚結束時仍未完成辯論，預期最快今日完成三讀，據了解，民主黨和公民黨都未必投贊成票，專業議政只得李國麟贊成。

在建制派中，實政圓桌田北辰亦開出條件，指當局未能承諾投放資源加強社區保母、增加幼稚園外籍英語教師或將N無人士津貼恒常化，他不會投贊成票。

■記者呂浩然

上一則
律師會改選張達明參戰 會長大熱彭韻僖被質疑親中

下一則
內地生考DSE入大學 教局：非與港生競爭

佢面皮厚過長城，你有你屌佢當聽歌

一人派一萬皆大歡喜囉 係要跟淋病個乜柒理財新哲學把撚 最慘得佢自己俾全城圍屌

呢個垃圾正苦, 識變企業利得稅成兩級制
全民就業, 失業率偏低, 係種種有利爭取勞工權益情況下
無趁機會同企業傾勞工條件

香港發生乜野事

大把稅收, 盈餘下,
只要撥多d 錢落去MPF 對沖果度, 好快就成事

垃圾預算案, 搵個無能兼無腦會計佬去做財爺起劏房波

反而MPF 對沖
全民退保, 醫保
勞工假, 銀行假問題
立法5天工作制
最高工時

呢d 實事, 隨時仲簡單又唔去做, 推都唔撚識推

2蚊乘車, 以前殖民地推既話, 點會由正苦比架
一定由港督由商界(太古 etc ) 帶頭自己做,
國泰工會點解咁強大, 都係當年前港英正苦要太古放權

理財新哲學：無條件減利得稅, 免差餉

長遠措施無樣野做到
有心攪樓市
租金管制好應該推動出黎傾下啦

澳門都立法規定
強制性假日返工要「三工」

香港法例仍然係講緊最少要比員工放勞工假咋

全民就業
帶頭無條件減利得稅

大把可以做既野唔做
所以政府真係抵俾人鬧到仆街

佢呢啲廢柴，你仲期望佢會做啲咩實事出黎姐